\begin{center}
\textbf{AGRADECIMENTOS}
\end{center}

Agradecemos nossas famílias que sempre esteviveram ao nosso lado nestes longos anos.
Agradecemos também a todos nossos amigos e colegas de trabalho do Núcleo de Pesquisa em Sistemas de Informação, que nos apoiaram e incentivaram.